【溫水抗爭】慢慢升溫

溫水煮蛙是怎樣煉成的？
社會實驗室真人示範，如何更易令人逆來順受。

足本重溫：

#覺醒了就不怕溫水

溫水煮蛙一直俾大家視為政府收窄市民自由嘅手段，俾少少改變，收窄少少自由，對大部分人嚟講影響唔大，等個改變可以順利通過，等大家接受咗自由收窄都冇問題，就一再收窄，甚至一步一步加快。

大家又有冇諗過同樣嘅手段亦可以放落去抗爭度用呢？

任何溫層都有本身嘅溫度，發熱嘅溫層固然會逐步升溫，但係同低溫層嘅溫差就會越來越大，所以令低溫層升溫先係重點。

一個月以來前線嘅對抗性越來越大，呢個係好自然，本身主動嘅人，一定係會越打越熱。而和平理性嘅民眾本身係冷漠嘅，之前兩次分別百萬同二百萬嘅遊行，係好多本身冇參與嘅人，第一次出嚟行。門檻低係令人加入嘅條件，佢哋踏出咗第一步，係好難得嘅短暫升溫，而呢個溫度應該保持唔得幾耐，好應該鼓勵佢哋再出嚟，同埋更緊要嘅係，喺再出嚟之上，加一啲嘢俾佢哋做，等佢哋都實質再升溫，避免同前線溫差大，因為溫差大就會抗拒。避免佢哋遲下喺水跳出嚟，喺前線再升溫前，必先令呢班港蛙接受到而家個溫度先。

推

幫推!

Push

我試過yo後面個小朋友，佢老豆帶住佢嗌「林鄭」，然後勁多人嗌「下台」
可以試下呢種合家歡玩法？

721吹雞 和理非回合

升温既方法一定要由淺入深 合家歡會係其中一個好方法增加佢地投入感 更加唔會咁易割蓆

心態要緊，心態嘅溫度係最緊要，對溫度嘅接受程度係重點，和理非嘅回合要係心裡明白為同升咗溫嘅前線配合，所以必需佢哋接受到，而肯繼續做，溫水嘅目的係要唔好俾佢哋敵隊，前面走得太前後面跟唔到

對

加油

推手

pish

俾對家睇穿，而家加柴煽風

我哋要好好控制水溫呀！

火喉十足